【在家上課】擔心兒子長時間Zoom上課近視加深 港媽買投影器自製私人電影院！

受疫情影響，教育局宣佈新學年以網上授課，學生哥前所未有於9月1日開學日安坐在家中Zoom住開學。不少家長指，子女每天最少用Zoom上課半天，有學校更安排上午8時Zoom到下午3時，家長們紛紛擔心子女們睇壞眼變大近視。港媽Mag就是其中一位，因擔心「大近視」的兒子近視再度加深，決定於淘寶網購買投影機等設備，為睡房來個大改造，讓兒子愉快迎接新學年。

淘你老母寶

Mag為避免平板電腦的光線直接射入兒子的眼睛，將電腦的畫面投影於布幕。雖然使用投影機時，房間的燈光需要調暗，令書寫時會出現光線不足的問題，但投影機解像度清晰，比連續幾小時直接望平板電腦較好。

Mag表示，兒子非常喜歡經過改造的學習環境，也加強了其專注力，「不用一邊Zoom，一邊玩遊戲、互發訊息等。」

rich

呢d先睇撚到眼殘

除了上課外，假日亦可以透過投影器變身成私人電影院，Mag表示小朋友非常鍾意。

買呢d仲衰，我係個仔就想要48吋電視加套靚音響，仲有張人體工學椅，咁上堂先舒服，連咁既投資都唔肯，仲要旨意個仔入名校入大學

千零蚊有交易

佢d同學見到實好自卑

咁撚蒙咁唔清仲衰

好平，平過買mon

用投影，燈又開咁光咩玩法

呢啲先眼壞眼

其實好平搞得掂
日日要上堂既話真係諗得過

間房大撚到

淘寶個仔等盲

光線唔入眼到底可以睇到D咩

間房係咪有個鋼琴

對比度咁低
咪仲易引起視覺疲勞

屌你老母咁細個就有房

咁睇法好快盲

notebook駁落電視咪得囉,使搞咁多野咩

美國人生活係講究D

你的摩擦力很強

香港貧富懸殊真係好嚴重

咁都叫有錢???

媽咪

買塊projector screen啦

唔熄燈咪係

雖然使用投影機時，房間的燈光需要調暗，令書寫時會出現光線不足的問題 姐係寫字唔夠光囉，咁唔會加深近視？？

好撚離地
香港有幾多家庭有咁大間房？
基層學生連電腦都冇
都係用緊電話上堂咋
睇到眼都矇呀

rich唔係指部機
係講緊間房夠位setup部projector

Projector唔係話用就用到
首先你間房要有返咁上下大
仲要搵到個牆壁係完全無嘢掛喺上面

結論：贏在起跑線

間房好撚大囉

冇房比個仔嘅真係唔好生仔害人

仲要有個琴…

on9，要隻眼睇得舒服既起碼都成皮野
cheap野又唔清又暗隻眼仲易出事

唔好再講

個仔夜晚起間房睇4K AV

正撚到

她在帖文列出是次改造只需購買3件東西，包括459元人民幣（約521港元）的投影機、79元人民幣（約90港元）的枱燈及22元人民幣（約25港元）的平板電腦支架，合共只需560元人民幣（約636港元）。

幾醒
應該好多家長會學

改造

其實學校本身都日日用projector 好過對住個電話mon仔嘅不過幾百蚊 小心爆炸就真

投影我覺得令人好難集中望住

咪撚害細路啦屌
暗環境望光嘅野同長期熄燈玩電話無咩分別
傷眼到仆街
又一單生仔要考牌例子

$500應該好難睇？

你知唔知塊牆先係最撚貴

可以擺嗰琴喺房
btw咁有錢都用淘寶
好心買d靚野俾個細路

傻鳩，隻雞唔值錢，隻煲值錢啊

2020年啦，20年前就真係rich

佢有檯燈

咁多年都冇房

唔係碌架床 有位照落牆到已經唔容易

以前都諗住買
但呢d無幾千蚊咁上下一定矇到仆街
睇到眼都盲
而且強光咁照電費應該都幾金下

其實你有冇諗過係你太低下

搞咁多野咪又係四眼仔一件

絕對係用呢啲投影機仲壞眼

咁都叫大

咁嘅價錢買到投影機？幻燈機黎咋？

真

仲有風扇燈

係囉心諗點解要咁煩呢

會唔會爆炸架

類似唔開燈睇電話
會唔會變深散光

間房大撚過我屋企個主人房

香港哋搵間屋有幅牆投到影已經好難

貴野？

一日係黑房睇十個鐘野傷眼定睇IPAD傷眼
我真係諗唔通

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

你呢句真心定假膠

整LED Wall啦

港媽Mag育有一子一女，9歲的兒子自小有近視需經常就眼睛問題覆診，今年升讀小四已有450度近視，每天需要滴藥水、眼睛怕光，長時間對著電子產品眼睛容易疲累。

兒子在讀K3時，眼科醫生曾表示，如果不關注近視問題，經常看平板電腦或手機，小學前近視加深至上千度是閒事，所以她非常關心兒子的視力問題。為此，Mag平常一天只會讓兒子玩電子產品1小時，平常極少看電視。

有冇咁撚誇呀成間屋都冇吉牆

好誇張咩

藍絲狗

美國人

睇avstep mum

你一定好窮

最吉應該係天花板個幅牆

有自己獨立房，叫公屋仔情何以堪？

cnmgb 簡體字

一係好有錢好多裝飾品
一係窮撚整幾十個濕鳩組合櫃加一大堆雜物
窮撚永遠唔識掉垃圾成日以為儲埋第日有用

違反咗黨安法

有錢人既野係收藏品 窮人係垃圾

OnL79

係。濛到睇唔到

白痴港女懶醒
整壞個仔隻眼

成段嘢刪去「私」一字就make sense得多

剩係見到個四眼仔
一定係遺傳近視，除非唔係

你中文

咁樣睇我自己覺得辛苦過對電腦

笑咩

正正經經買外國貨唔得嘅

呢d垃圾機黎，投影出黎d畫面好似渣咁。應該係個記者特登曝光先影到好似好靚咁。

係數碼鋼琴/keyboard

係講緊間房大過我個廳

但嗰張係鋼琴櫈

BAM

連登大文豪

睇真啲⋯⋯飲奶啫⋯⋯應該冇事嘅

磨擦力驚人

係
數碼鋼琴可以配可調高低啲櫈
佢張書枱都係可調高度的

可惜基層小朋友只可以三兄弟姊妹爭一部電腦，另外嗰兩個用勁細個mon嘅手機睇

買個Projector都上新聞 弱智到

認真問 ipad好定projector好（當唔係淘寶野，sony之類）

佢唔係齋睇要寫野
幅圖咪好明顯

間房大過我間屋

最緊要小朋友自己爭氣
個啲hardware再多都要腦袋呢個software夠強!

你贏

一個comment姐
唔敢當

痴線佬

間房咁大

細個最撚憎就係學校用projecter 上堂 跟本乜都睇唔到

血滴子

平的話兩千幾蚊有，不過暗一d

事實證明，有錢唔一定有腦...
佢老味咁睇法個細路對眼真係唔使要

買埋塊screen啦要，投落牆點睇呀

個老母出發點為個仔好

有塊布

無學返對某d家庭真係悲劇

佢500蚊

睇投影就唔近視
要均衡 休息啊

熄燈睇書傷眼呀仔

最新個啲真係唔洗熄燈都好撚清
不過當然唔平啦

港豬真係好慘
一間放完小朋友床、書桌、書櫃之後無咩位的房已經叫好大
你再比較下大雄間房

利申：屋企間‘房’ 放完張床已經無位放其他野

佢無碌架床 仲有琴

app store, 下載 手機屏幕顯示電視機app, 將手機影像透過 wifi 傳遞影響比電視機。

你媽死了

ching指佢間屋？

部野好撚差 隻眼好快壞

唔識買枱燈？

push

Hi, 死曱甴

上層社會真爽

hdmi 駁落電視仲好啦

屌

躝撚番入老母個臭閪度啦

連登仔真係個個屋企月入過100k
咁都叫唔大？

有開過會既人都知
暗燈開projector好眼瞓

幾百蚊都有啦

普通中產家庭啦講真

我只需要有間房就得

買個白幕都係百零蚊....鑽2個窿就SET到....
有朋友屋企無位放電視都係用PROJECTOR+白幕..

仲用zoom？學校要求？

大啲可以拎嚟播av

d c9 都係聽隔離屋c9 教咁樣咁樣好去做嫁啦，佢地唔會自己諗到一個簡單解決問題嘅方法嫁

睇埋咩樓先知係唔係

間房大過廳

無知扮創意

呢個家庭仲有個女，姐係仲有個房

個呀媽咁撚on9唔怪得個仔咁細個就大近視

48吋邊叫大

突然改，咩都買好啦
仲可以用多一個月

人地認為有個mon = 壞眼

你叫人駁電視

yes
Mag平常一天只會讓兒子玩電子產品1小時，平常極少看電視。